[Star War] 彭斯：中俄行為危險 美國須引領太空事業

彭斯：中俄行為危險 美國須引領太空事業

美國副總統彭斯說，美國必須在太空領域保持領導地位，以維護美國及其熱愛和平和自由的國家的經濟繁榮和國家安全。

彭斯星期一（2019年5月6日）在出席2019年美國國際衛星通訊技術展及年會(Satellite 2019)上說, 不能保證世界各國持有與美國一樣的法治與和平的共同價值和理念，這就使美國在太空領域的領導地位變得更加重要。他特別提到中國等國家在太空領域的威脅。

彭斯說：“事實上，從俄羅斯到中國、到北韓和伊朗，一些國家謀求發展從地面發射電子攻擊的能力，以乾擾、致盲和致殘我們的導航和通訊的衛星。近來，我們甚至看到一些國家將新型武器和戰爭帶進太空的趨勢,包括發展反衛星武器、空中激光武器、軌道上一些具有高度威脅性的行動以及難以追踪的高超音速導彈。”

兼任美國國家太空委員會主席的副總統彭斯說，特朗普政府高度重視國家太空事業，並對美國未來繼續主導太空領域充滿信心。

五角大樓在向國會遞交的2020財年國防預算中計劃在太空安全領域的投入增加一倍。國防部代理部長沙納漢上星期對眾議院撥款委員會說，這是美國與中國和俄羅斯展開大國競爭的關鍵一環。副總統彭斯說，為了幫助太空業的發展，特朗普政府正在為疏通衛星許可證程序、簡化政府規管方面做出積極努力。

出席本屆國際衛星通訊技術展及年會的美國太空行業一些業界人士對美國之音說，隨著軍方加倍投入資源提升太空能力，目前是衛星通訊業發展的黃金時期。不過，一些業界領袖抱怨五角大樓在採購中與業界溝通不夠暢通，採購合同期過短。

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)